\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Elementos e Métodos em Eletrônica}$\quad$(199150)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Esta disciplina visa preparar o aluno para as futuras matérias profissionalizante do curso, em consonância com o desenvolvimento das competências necessárias às atividades técnicas rotineiras de um engenheiro eletrônico. 
\\
- Desenho e interpretação de diagramas esquemáticos
\\
- Noções de topologias de circuitos
\\
- Aspectos práticos da conversão A/D
\\
- Apresentação dos tipos de interface e comunicação de dados
\\
- Princípio de Layout de placas
\\
- Introdução a microcontroladores de DSPs
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1) Elementos ativos e passivos de circuitos: Simbologia, tipos, valores comerciais, exemplos e aplicações.
\\
2) Displays e saídas: 7-segmentos, matriz de LEDs, LCD, auto-falantes, buzinas.
\\
3) Tipos de interface e comunicação de dados: Serial, paralela, USB, bluetooth, BNC.
\\
4) Opto-acopladores e fontes isoladas.
\\
5) Noções de topoligias de circuitos: Nós, malhas, planos, associações em série, associações em paralelo.
\\
6) Princípios de Layout de placas: boas práticas de localização de componentes, ortogonalidade e dimensionamento de trilhas, separação de planos, interpretação de data-sheets.
\\
7) Aspectos práticos da conversão A/D: Dimensionamento de bits, relação sinal-ruído (quantização)
\\
8) Introdução a microcontroladores e DSPs: Usos, arquiteturas simples, manipulação de bits em assembly e C.
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Obra: Eletrônica Digital: Teoria e Laboratório
\\
Autor: Garcia, PA e Martini, JSC
\\
Editor: Erica
\\
N.Edição: 1ª
\\
Local: São Paulo
\\
Ano: 2006
\\
Obra: Embedded Microcomputer Systems, Real Time Interfacing
\\
Autor: Valvano, JW
\\
Editor: Thomson-Brooks-Cole
\\
Ano: 2000
\\
Obra: Signals and systems
\\
Autor: Oppenheim, AV e Schaefer, RW
\\
Editor: Prentice Hall
\\
N.Edição: 2º
\\
Local: New Jersey
\\
Ano: 1996
\\
Obra: Dispositivos Eletrônicos e Teoria de Circuito
\\
Autor: Boylestad, RL e Nashelsky, L
\\
Editor: Prentice Hall
\\
N.dição: 8º
\\
Local: São Paulo
\\
Ano: 2004
\\
Obra: Fundamentos de Circuitos Elétricos
\\
Autor: Alexander, CK
\\
Editor: Bookman
\\
N.Edição: 1º
\\
Ano: 2003
\\
Obra: The Data Conversion Handbook
\\
Autor: Kester, W
\\
Editor: Elsevier
\\
N.Edição: 1º
\\
Local: Burlington
\\
Ano: 2005
\\
Obra: Choque Elétrico
\\
Autor: Kindermann, G
\\
Editor: Sagra
\\
N.Edição: 2º
\\
Local: Porto Alegre
\\
Ano: 1995
\\
Obra: Microelectronic circuits
\\
Autor: Sedra, AaS e Smith, KC
\\
Editor: Saunders
\\
N.Edição: 4º
\\
Local: Oxford
\\
Ano: 1998
\\
Obra: Hancking The Xbox: An Introduction to Reverse Engineering
\\
Autor: Huang, A.
\\
Editor: No Starch Press
\\
N.Edição: 1º
\\
Ano: 2003
\\
Obra: The Circuit Designer's Companion.
\\
Autor: William,T.
\\
Editor:Newnes
\\
N.Edição: 2º
\\
Ano: 2005
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}